10. Apsilankymas pas psichologą (ADT: eilė, ilgas sveikas skaičius). 
Psichologo konsultacijas teikia keli specialistai, dalis jų (n) formuoja
terapines grupes iš k žmonių (terapijos trukmė GrT valandų), 
kiti (m) priima pacientus individualiai (Terapijos trukmė InT valandų). 
Kiekvienas naujai atėjęs pacientas (naujo paciento pasirodymo tikimybė p1, 
pakartotinai pacientai ateina po tam tikro laiko d) gali pasirinkti ar 
apsilankyti pas psichologą, teikiantį individualią paslaugą, ar pas 
grupines konsultacijas. Kol pas psichologą teikiantį grupinę konsultaciją 
susirenka grupė į ją pretenduojantys pacientai turi laukti. Pakartotinai 
atėję pacientai, pas savo psichologą gali rinktis ir mažesnėm grupėm, 
tačiau negali eiti kartu su naujokais. Yra pastebėta, kad individualiai 
priimami pacientai sveiksta greičiau, nei dirbantys grupėje 
(jiems reikia mažiau konsultacijų), tačiau pasitaiko išimčių, 
dėl socialinio bendravimo faktoriaus, kai kurie pacientai (tikimybė p2) 
pasveiksta h procentų greičiau, nei konsultuojami individualiai. 
Individuli konsultacija kainuoja InK litų, grupinė GrK litų. Reikia 
įvertinti, kokį terapijos metodą turėtų pasirinkti pacientas 
optimizuodamas savo išteklius, bei kiek ir kokių specialistų turėtų 
samdyti sveikatos priežiūros įstaiga.


(ADT: eilė, ilgas sveikas skaičius)

